【商家佬又贏】逃犯條例擬仿新加坡 剔商業罪增性罪行

【Now新聞台】《逃犯條例》修例，行政長官林鄭月娥及保安局局長李家超連日的說法，政圈估計政府會再次從善如流，剔除部分受爭議的罪行。政府與各地磋商協議時，清單包括46種罪行，剔除甚麼？剔除多少？都是修例能否獲通過的關鍵，部分商界倡議「先暴力﹑後經濟」，既可處理台灣殺人案，又有空間紓緩商界憂慮。

不過，有資深商界認為會引起商界有特權的批評，方案仍難獲廣泛支持。事實上，部分已簽訂協議的地方亦非「食全餐」，新加坡﹑加拿大及英國等都只包括20多項罪行。

《政情》從多個渠道打聽到，修例正醞釀以新加坡作為基礎，探討修例協議需要包含的罪行，新加坡協議包含的罪行，46項中只有21項，包括涉及人命傷亡的罪行，而有關公司﹑證券交易、稅務及知識產權等商界擔憂易墮法網的罪行則被剔除。

政府表明七月前未能修例，就不能處理台灣殺人案，要促成其事，就要盡快取得足夠支持，關鍵在商界。綜合消息指，政府不拒絕考慮新加坡方案，但底線是需保留貪污罪行以及加入涉及婦女的性罪行。

另外，商界亦要求政府承諾只受理由最高人民法院提出的引渡要求，省市的要求則不用處理，以免因為開罪地方官而被法律追究。據知，李家超早於會面時已承諾可以做到，消息透露，政府最快於四月初把條例草案在立法會大會上首讀，且看這個擱置了廿二年的問題可否於三個月內快速批核。

到時咪用性罪行拉商人囉

係大陸開車撞死人（好似係）